<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>BD Tradespot | BD Trade Spot</title>
	<atom:link href="https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/author/bd-tradespot/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot</link>
	<description>Otro sitio realizado con WordPress</description>
	<lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2022 13:57:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/wp-content/uploads/2022/08/favicon-16x16-1.png</url>
	<title>BD Tradespot | BD Trade Spot</title>
	<link>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿POR QUÉ ES IMPORTANTE CERTIFICAR A MÍ EMPRESA?</title>
		<link>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/2022/03/08/por-que-es-importante-certificar-a-mi-empresa/</link>
					<comments>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/2022/03/08/por-que-es-importante-certificar-a-mi-empresa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[BD Tradespot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Mar 2022 22:55:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Basics]]></category>
		<category><![CDATA[Bussiness]]></category>
		<category><![CDATA[Enterprise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://localhost/Tradespot/?p=154</guid>

					<description><![CDATA[Para entrar en contexto es importante definir que una certificación es aquella evaluación que se realiza a las empresas mediante un proceso que es llevado a cabo por una entidad reconocida, el cual establece la conformidad, sin importar su tamaño, área o ubicación...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[

<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular" >
				
				
				
				
				
				
				<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_text_inner"><p style="text-align: justify;"><span>Para entrar en contexto es importante definir que una certificación es aquella evaluación que se realiza a las empresas mediante un proceso que es llevado a cabo por una entidad reconocida, el cual establece la conformidad, sin importar su tamaño, área o ubicación. Actualmente, las certificaciones son de suma importancia en las compañías, ya que, ayudan a estas a establecer una transformación en sus procesos, confianza en la cultura de la organización y credibilidad en lo que ofrecen. Las certificaciones garantizan que una compañía es capaz de mantener tanto estándares de seguridad, como de calidad, en tema de procesos, productos y servicios, esto, con normas nacionales e internacionales. No solo garantizan lo antes mencionado, sino que son un elemento diferenciador y de confianza en el mercado, ya que, minimizan riesgos y aseguran que todos los procesos establecidos son correctos. Existen diferentes tipos de certificaciones, algunas de estas son:</span></p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><span>Certificaciones de salud y seguridad.</span><br /><span></span></li>
<li><span>Certificaciones anticorrupción.</span><br /><span></span></li>
<li><span>Certificaciones de calidad.</span><br /><span></span></li>
<li><span>Certificaciones ambientales.</span><br /><span></span></li>
<li><span>Certificaciones de la seguridad de la información.</span><br /><span></span></li>
<li><span>Certificaciones de gestión de riesgos. </span></li>
</ul>
<p style="text-align: justify;"><span>En los últimos años, las empresas buscan las certificaciones como una manera de aumentar su ventaja competitiva y distinguirse de la competencia, además de representar una oportunidad para acceder a nuevos mercados. Por lo que podemos decir; que las certificaciones son una excelente herramienta para la internacionalización de las empresas, junto con la búsqueda del conocimiento e innovación y actualmente son fundamentales para la construcción de un negocio firme, próspero y creciente a mediano y largo plazo. De igual forma, en la mayoría de los casos, son una excelente inversión; ya que, se adquieren habilidades y estrategias para la eficiencia y productividad de la organización, que te generan un valor agregado al largo plazo.</span></p></div>
			</div>
			</div>
				
				
				
				
			</div>
				
				
			</div>

]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/2022/03/08/por-que-es-importante-certificar-a-mi-empresa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>UNA PERSPECTIVA SOBRE EL COMERCIO INTERNACIONAL ANTE LA PANDEMIA DE COVID-19</title>
		<link>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/2021/03/10/una-perspectiva-sobre-el-comercio-internacional-ante-la-pandemia-de-covid-19/</link>
					<comments>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/2021/03/10/una-perspectiva-sobre-el-comercio-internacional-ante-la-pandemia-de-covid-19/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[BD Tradespot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Mar 2021 16:48:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://localhost/Tradespot/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[El COVID-19 ha llegado a transformar la vida de nosotros como seres humanos de una manera que nunca hubiésemos previsto, actualmente los gobiernos altamente capacitados continúan haciendo lo posible para contener los contagios y que estos no continúen propagándose a lo largo de sus territorios...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="et_pb_section et_pb_section_1 et_section_regular" >
				
				
				
				
				
				
				<div class="et_pb_row et_pb_row_1">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_1  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_text_inner"><p style="text-align: justify;"><span>El COVID-19 ha llegado a transformar la vida de nosotros como seres humanos de una manera que nunca hubiésemos previsto, actualmente los gobiernos altamente capacitados continúan haciendo lo posible para contener los contagios y que estos no continúen propagándose a lo largo de sus territorios. Ahora bien, viendo los efectos de la pandemia dentro del contexto del comercio internacional, el Fondo Monetario Internacional mencionó que la economía mundial experimentaría la peor recesión desde 1929, sobrepasando lo acontecido, de igual manera hace una década, para comprender los efectos que esto tiene podemos analizar lo sucedido con la gran fábrica mundial que es China, donde muy pocos proveedores de productos e insumos para su respectiva venta o producción continuaron operando a raíz del cierre de fronteras en esta nación. ¿Qué acciones se pueden tomar en caso de que otra situación como la que estamos atravesando, se presente en un futuro? Pues bien, podemos considerar que las naciones de las diversas regiones del planeta se alineen hacia políticas comunes que permitan la disminución de aranceles para que de esta manera sea más fácil el acceso a los mercados independientemente se cuente con tratados de libre comercio o no; del mismo modo, se puede incentivar a que las empresas exporten a través de diversos programas de fomento a la exportación o bien que las mismas tomen las iniciativas de informarse y crear consorcios de exportación para poder alcanzar sus objetivos organizacionales. Así mismo, las cadenas de suministro globales deben de continuar operando para evitar que la producción se detenga, aprovechando los recursos que tienen en su región. Sin embargo, no todo el panorama actual para el comercio internacional es negativo, existe una nueva forma de hacer negocios mediante el uso de las TIC, algo que todos conocemos como E-Commerce o Comercio Electrónico. Para 2021, se prevé que esta vertiente para hacer negocios abarque un 17.5%, ya que hasta 2019 se encontraba en un 12%, donde México representa un 2%. Esta información puede ser revisada a mayor profundidad en la publicación “10 Recomendaciones para hacer crecer el E- Commerce” realizada por la AVMO (Asociación Mexicana de Venta Online).</span></p>
<p><!-- /divi:paragraph --></p></div>
			</div>
			</div>
				
				
				
				
			</div>
				
				
			</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://victorbautistam.github.io/BD_Tradespot/2021/03/10/una-perspectiva-sobre-el-comercio-internacional-ante-la-pandemia-de-covid-19/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
